\begin{song}{Provrörsbarnet}
	
%	\original{Sov du lilla videung, Ur revyn Nachtspiel 1951}
	
	\original{\citetitle{sov_du_lilla_videung}}
	
    \showversenumber	
	Sov mitt lilla provrörsgull,\\
	nu så ska du sova.\\
	Far din han var en ampull,\\
	vetenskapens gåva.\\
	Far din låg på institut,\\
	ur ett kylskåp togs han ut\\
	låg där på förvaring,\\
	vyssa lilla raring.
	
    \showversenumber
	Jag har sluppit bli förförd,\\
	skrämd och chikanerad.\\
	Far din var ju stambokförd,\\
	silad och titrerad.\\
	Inga kriminella drag\\
	ärvda enligt Mendels lag,\\
	fanns hos genotypen,\\
	vyssa fenotypen.
	
    \showversenumber
	Lugn och lycklig är din mor,\\
	vyssa lilla vännen.\\
	Konkurrensen blev för stor,\\
	utan hjälp av männen.\\
	Utan gråt och utan skratt,\\
	fick jag dig min lilla skatt.\\
	Jag har valt tekniken\\
	framför romantiken.
	
    \showversenumber
	Sov mitt lilla frökenbarn,\\
	skönt att ha varandra.\\
	Skönt att slippa dras med kar'n\\
	som så många andra.\\
	Oanfrätt är min moral,\\
	de som spredo lömskt förtal\\
	tvangs att sträcka vapen.\\
	Leve vetenskapen!
	
\end{song}
